What is SQL used for?
A. Storing and retrieving data
B. Web Design
C. Graphics Design
D. Video Editing
Answer: A

What is a database management system?
A. A system that allows you to store and manage data
B. A program used for data backup
C. A software used for video editing
D. A graphics design tool
Answer: A

What does SQL stand for?
A. Structured Query Language
B. Simple Query Logic
C. System Query Logic
D. Structured Query Logic
Answer: A

What is a table in SQL?
A. A collection of data
B. A database management system
C. A program used for data backup
D. A graphics design tool
Answer: A

What is the syntax to select all the columns from a table in SQL?
A. SELECT * FROM table_name;
B. SELECT ALL FROM table_name;
C. SELECT ALL COLUMNS FROM table_name;
D. SELECT table_name;
Answer: A

What is the syntax to select specific columns from a table in SQL?
A. SELECT * FROM table_name;
B. SELECT column1, column2, ..., columnN FROM table_name;
C. SELECT ALL COLUMNS FROM table_name;
D. SELECT table_name;
Answer: B

What is the syntax to insert data into a table in SQL?
A. INSERT INTO table_name VALUES (value1, value2, ..., valueN);
B. INSERT INTO table_name (column1, column2, ..., columnN) VALUES (value1, value2, ..., valueN);
C. INSERT INTO table_name SET (column1, column2, ..., columnN) = (value1, value2, ..., valueN);
D. INSERT INTO table_name (value1, value2, ..., valueN);
Answer: B

What is the syntax to update data in a table in SQL?
A. UPDATE table_name SET column1 = value1, column2 = value2, ..., columnN = valueN WHERE condition;
B. UPDATE SET column1 = value1, column2 = value2, ..., columnN = valueN WHERE condition IN table_name;
C. UPDATE table_name SET (column1, column2, ..., columnN) = (value1, value2, ..., valueN) WHERE condition;
D. UPDATE table_name (column1, column2, ..., columnN) = (value1, value2, ..., valueN) WHERE condition;
Answer: A

What is the syntax to delete data from a table in SQL?
A. DELETE FROM table_name WHERE condition;
B. DELETE * FROM table_name WHERE condition;
C. DELETE table_name WHERE condition;
D. REMOVE FROM table_name WHERE condition;
Answer: A

What is the syntax to retrieve unique values from a column in SQL?
A. SELECT DISTINCT column_name FROM table_name;
B. SELECT UNIQUE column_name FROM table_name;
C. SELECT column_name UNIQUE FROM table_name;
D. SELECT column_name FROM table_name DISTINCT;
Answer: A
